<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on b0nk&#39;s</title>
    <link>http://www.b0nk.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on b0nk&#39;s</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jul 2020 15:48:48 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.b0nk.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[REL] Cruise for a Corpse - ES</title>
      <link>http://www.b0nk.com/posts/cruise_for_a_corpse_es/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 15:48:48 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.b0nk.com/posts/cruise_for_a_corpse_es/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;cruise-for-a-corpse---es&#34;&gt;Cruise for a Corpse - ES&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El día ha llegado! Aquí encontraréis la &lt;em&gt;release&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cruise for a Corpse&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; en español para Atari ST (no se ha dañado a ningún filólogo/traductor en el proceso).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dejo disponibles dos &lt;em&gt;paquetes&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;code&gt;cruise_disk_es.zip&lt;/code&gt;: Instalación en disco duro. Crea un directorio en tu disco duro de Atari ST, descomprime este fichero dentro y a disfrutar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;code&gt;cruise_floppy_es&lt;/code&gt;: Distribución clásica en 5 imágenes de disco en formato &lt;code&gt;ST&lt;/code&gt;, listas para &lt;em&gt;Gotek&lt;/em&gt; y derivados. Incluso puedes grabar las imágenes en discos de verdad y deberían funcionar!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;En cada apartado tenéis los hashes correspondientes a cada fichero y los enlaces de descarga. El password para los ficheros es: &lt;code&gt;CadaverCrucero&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cirugía Retro</title>
      <link>http://www.b0nk.com/posts/cirugia-retro/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 21:01:23 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.b0nk.com/posts/cirugia-retro/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;intro&#34;&gt;Intro&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Replicando a la Wikipedia, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Cruise for a Corpse&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es una aventura gráfica de &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Delphine_Software&#34;&gt;Delphine Software&lt;/a&gt; desarrollado para Atari ST, Amiga y PC allá por 1991. Hasta donde se sabe, el juego estaba disponible en varios idiomas en las distintas plataformas: Inglés, Alemán, Francés (como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Croisière pour un Cadavre&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;) y Español.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A estas alturas, casi 30 años después me dió por buscar grupos de &lt;a href=&#34;https://t.me/comunidad_atari&#34;&gt;Telegram sobre Atari&lt;/a&gt; debido a varias cosillas sin relación con el juego:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Me explotó el monitor (SC1224) :(&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Quería intentar preservar los discos que tengo y quería consultar opciones.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Total, que hablando de todo un poco, se dice, se comenta, que están preservadas todas las versiones para todas las plataformas en todos los idiomas&amp;hellip; menos la versión española para Atari ST. Parece ser que la comunidad llevaba &lt;a href=&#34;http://www.retrowiki.es/viewtopic.php?f=39&amp;amp;t=224&#34;&gt;varios años detrás de ella&lt;/a&gt;. Ahí fué cuando se me encendió una bombillita. Ya que estaba preguntando por temas de preservación, me decidí a ponerle solución, por lo que me puse a indagar sobre el juego.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Y aquí es donde empieza mi aventura.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BACK 2 BIZ</title>
      <link>http://www.b0nk.com/posts/back2biz/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 20:35:51 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.b0nk.com/posts/back2biz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Antes de empezar, bienvenidos a mi cueva (de nuevo).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En esta ocasión y enésimo intento de mantener un blog, voy a escribir acerca de mis aventuras en el mundo retro. Concretamente de lo relacionado con los aparatos que me he agenciado en los últimos meses (Amiga 500 + TF534, 2 C64 y mi antiguo Atari ST 520STFM). Sí amigos, el señor CoSMiC me lió y yo pues&amp;hellip; ya me conocéis, de perdidos, al río.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sí, sí&amp;hellip; ya sé que anteriormente aquí y en otros lados (srm.re / ronins.team) se hablaba sobre malware, ingeniería inversa, CTFs y sistemas, pero qué le vamos a hacer, me apetece escribir sobre esto :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
